## ФИАС reader

### install 

```
composer require domatskiy/fias-reader
```

### Использование
- скачайте архив с https://fias.nalog.ru/Updates
- распакуйте 
- для каждого файла инициализируйте FiasReader
- вызовите метод read, в callback функцию будетут по одной отправлятся записи соответствуещего типа. 

```php
$FiasReader = new FiasReader(<xml file>);
$FiasReader->read(function ($obj) {
    var_dump($obj);
});
```

### Описание файлов
|Таблица|Элемент|Описание|
| ------------- |:-------------:| -----:|
|ADDROBJ|Object| содержит коды, наименования и типы адресообразующих элементов (регионы; округа; районы (улусы, кужууны); города, ,  поселки городского типа, сельские населенные пункты; элементы планировочной структуры, элементы улично-дорожной сети.|
|STEAD|Stead|содержит коды, кадастровые номера земельных участков.|
|HOUSE|House|содержит записи с номерами домов улиц, элементов планировочной структуры,  городов и населенных пунктов,.. При выгрузке сведений по домам в виде файлов DBF именам файлов присваиваются имена HOUSE00 – HOUSE99, где 00-99 код региона в соответствии с Приложением 3.|
|LANDMARK|Landmark|устаревшая, содержала описания мест расположения имущественных объектов, которые невозможно однозначно идентифицировать с использованием вышестоящих адресообразующих элементов.|
|ROOM|Room|содержит записи с номерами помещений, квартир, офисов, комнат, а также их кадастровые номера.|

**Справочные сведения:**

|Таблица|Элемент|Класс|Описание
| ------------- |:-------------:|:-------------:| -----:|
|SOCRBASE|AddressObjectType|содержит перечень полных, сокращённых наименований типов адресных элементов и уровней их классификации.|
|CURENTST|CurrentStatus|содержит перечень статусов актуальности записи  адресного элемента по классификатору КЛАДР4.0.|
|ACTSTAT|ActualStatus|содержит перечень статусов актуальности записи  адресного элемента по ФИАС.|
|OPERSTAT|OperationStatus|содержит перечень кодов операций над адресными объектами.|
|CENTERST|CenterStatus|содержит перечень возможных статусов (центров) адресных объектов административных единиц.|
|INTVSTAT|IntervalStatus|содержит перечень возможных значений интервалов домов (обычный, четный, нечетный).|
|HSTSTAT|HouseStateStatus|содержит перечень возможных состояний объектов недвижимости.|
|ESTSTAT|EstateStatus|содержит перечень возможных видов владений.|
|STRSTAT|StructureStatus|содержит перечень видов строений.|
